---
title: 国外财务工作细节
date: 2020-05-04
categories: 
- 日常办公
- 财务工作
tags: [财务, 会计, 外币重估]
typora-root-url: ..
---

## 外币重估与冲回

外币重估, 根据月末的汇率对本月资金类, 往来类科目进行重估, 以反映出当期期末产生的汇率差异损益. 对于资金类科目, 次月不需要冲回; 往来类科目, 次月需要进行冲回.
<!-- more -->
### 外币重估

> 路径: 一级核算/财务管理/外币重估/汇兑损益处理

月末汇率维护后, 才可以进行重估, 根据不同的货币, 按货币代码选择不同的条件规则.

- 资金类科目: 条件规则1002, 1138等
- 往来类科目: 条件规则2002, 2138等

查询汇率, 设置每条记录汇率

设置完成后, 每条规则下, 需要重估的科目会显示出损益, 按总账科目来生成重估凭证.

摘要"库存现金科目期末外币美元重估-下月不须冲回"等

凭证方案选择030

![image-20210329081554496](/images/2020-05-04-国外财务工作细节/image-20210329081554496.png)

重估凭证由系统自动生成, 只需要相应的修改摘要及对应的财务费用明细科目.

```
重估的凭证分录如下:
借: 库存现金    
    贷: 财务费用-汇兑净收益-XXX
```

1. 修改摘要
    - 资金类科目: XX科目期末外币XX重估-下月不需冲回
    - 往来类科目: XX科目期末外币XX重估-下月需冲回
2. 修改`财务费用-汇兑净收益-汇兑收益(损失)`下的明细科目
    - 货币资金
    
    - 应交税费
    
    - 应收账款
    
    - 应付账款
    
- ...
    
![image-20200504153338091](/images/2020-05-04-国外财务工作细节/image-20200504153338091.png)

**进项税重估时应保持借方发生额, 销项税应保持贷方发生额**


### 重估冲回

> 路径: 一级核算/财务管理/外币重估/汇兑损益处理

月初首先需要将上月期末往来类的外币重估冲回, 路径与外币重估一致.

- 分期选择上期
- 条件规则, 选择2XXX
- 对应重估凭证, 一一生产冲销凭证
- 其他无需修改, 保存即可



